Q：什么是H5加速器？
​A：用以提高浏览器或APP中H5项目性能的扩展组件。
Q：H5加速器英文名字?
A：业界通常采用Runtime这个晦涩的专业词语，当然也有例外，比如Layabox，就采用Laya.player命名
Q：H5加速器目的是什么?
A：主要是用于解决H5的兼容性和性能问题
Q：H5加速器是如何启动的？
A：在H5游戏运行时，由浏览器等APP通过内置的插件管理器调用加速器插件，对运行中的游戏启动加速，无需额外安装。
Q：H5加速器为什么能加速？
A：加速的主要方法，一是GPU渲染加速，二是内置c++实现的高级对象来减少js的调用量。
Q：H5通过加速器真的能达到APP的性能？
A：H5和APP，二者在底层对象设计和渲染原理是一样，优化比较好的加速器原则上是可以和APP媲美的，Layabox已经公布了其性能对比视频和测试代码来证明效果。
Q：H5加速器存在哪些问题?
A：1、标准问题，目前存在H5加速器标准不统一，各自为众的问题，H5项目只能调用引擎开发商提供的对应加速器，有一定的约束性。其中Layabox宣称可以为其他项目加速，但效果如何还有待市场检验。
2、普及量问题，目前H5加速器的普及依赖浏览器和APP的支持力度和嵌入速度。还达不到所有场所全面覆盖，但这个问题改善速度很快。
3、苹果IOS问题，目前采用的插件方案只适合安卓，IOS体系下需要采用内置的方案实现，会导致APP尺寸增加以及加速器更新的新问题，需要产业再寻找新的方案。
Q：H5加速器的前世今生？
A：H5加速器目前才进入公众眼界，其实它的历史可以追溯到2000年全球最大的WEB游戏平台可乐吧和Adobe的Flash player，特别是可乐吧的FancyBox方案和现在的H5加速器方案几乎一模一样，也是通过js调用FancyBox插件的渲染实现了当时惊艳的页游效果。而Layabox的创始人也是可乐吧的创始人，这可能是Layabox号称加速器性能最优的一个原因，这是一个迟到的故事。
Q：目前已有的H5加速器都有哪些区别？
A：目前国内只有三家H5加速器，Layabox的Laya.player通用加速器支持所有H5项目加速。Cocos2d-JS的runtime加速器支持Cocos2d-JS引擎产品加速，Egret的runtime加速器支持Egret引擎产品加速。国外的H5加速器ludei，支持ludei引擎产品加速